\chapter{引言}
这里是引言\upcite{MATSUMURA2017566,BHATTACHARYYA2010538}。

这是  的示例文档，基本上覆盖了模板中所有格式的设置。建议大家在使用模
板之前，除了阅读《用户手册》，这个示例文档也最好能看一看。

小老鼠偷吃热凉粉；短长虫环绕矮高粱。\footnote{韩愈（768-824），字退之，河南河阳（
	今河南孟县）人，自称郡望昌黎，世称韩昌黎。幼孤贫刻苦好学，德宗贞元八年进士。曾
	任监察御史，因上疏请免关中赋役，贬为阳山县令。后随宰相裴度平定淮西迁刑部侍郎，
	又因上表谏迎佛骨，贬潮州刺史。做过吏部侍郎，死谥文公，故世称韩吏部、韩文公。是
	唐代古文运动领袖，与柳宗元合称韩柳。诗力求险怪新奇，雄浑重气势。}


\section{封面相关}
封面的例子请参看 cover.tex。主要符号表参看 denation.tex，附录和个人简历分别参看 appendix01.tex
和 resume.tex。里面的命令都非常简单，一看即会。\footnote{你说还是看不懂？怎么会呢？}

\section{字体命令}
\label{sec:first}

苏轼（1037-1101），北宋文学家、书画家。字子瞻，号东坡居士，眉州眉山（今属四川）人
。苏洵子。嘉佑进士。神宗时曾任祠部员外郎，因反对王安石新法而求外职，任杭州通判，
知密州、徐州、湖州。后以作诗“谤讪朝廷”罪贬黄州。哲宗时任翰林学士，曾出知杭州、
颖州等，官至礼部尚书。后又贬谪惠州、儋州。北还后第二年病死常州。南宋时追谥文忠。
与父洵弟辙，合称“三苏”。在政治上属于旧党，但也有改革弊政的要求。其文汪洋恣肆，
明白畅达，为“唐宋八大家”之一。  其诗清新豪健，善用夸张比喻，在艺术表现方面独具
风格。少数诗篇也能反映民间疾苦，指责统治者的奢侈骄纵。词开豪放一派，对后代很有影
响。《念奴娇·赤壁怀古》、《水调歌头·丙辰中秋》传诵甚广。

{坡仙擅长行书、楷书，取法李邕、徐浩、颜真卿、杨凝式，而能自创新意。用笔丰腴
	跌宕，有天真烂漫之趣。与蔡襄、黄庭坚、米芾并称“宋四家”。能画竹，学文同，也喜
	作枯木怪石。论画主张“神似”，认为“论画以形似，见与儿童邻”；高度评价“诗中有
	画，画中有诗”的艺术造诣。诗文有《东坡七集》等。存世书迹有《答谢民师论文帖》、
	《祭黄几道文》、《前赤壁赋》、《黄州寒食诗帖》等。  画迹有《枯木怪石图》、《
	竹石图》等。}

{易与天地准，故能弥纶天地之道。仰以观於天文，俯以察於地理，是故知幽明之故。原
	始反终，故知死生之说。精气为物，游魂为变，是故知鬼神之情状。与天地相似，故不违。
	知周乎万物，而道济天下，故不过。旁行而不流，乐天知命，故不忧。安土敦乎仁，故
	能爱。范围天地之化而不过，曲成万物而不遗，通乎昼夜之道而知，故神无方而易无体。}

{有天地，然后万物生焉。盈天地之间者，唯万物，故受之以屯；屯者盈也，屯者物之
	始生也。物生必蒙，故受之以蒙；蒙者蒙也，物之穉也。物穉不可不养也，故受之以需；
	需者饮食之道也。饮食必有讼，故受之以讼。讼必有众起，故受之以师；师者众也。众必
	有所比，故受之以比；比者比也。比必有所畜也，故受之以小畜。物畜然后有礼，故受之
	以履。}

{履而泰，然后安，故受之以泰；泰者通也。物不可以终通，故受之以否。物不可以终
	否，故受之以同人。与人同者，物必归焉，故受之以大有。有大者不可以盈，故受之以谦。
	有大而能谦，必豫，故受之以豫。豫必有随，故受之以随。以喜随人者，必有事，故受
	之以蛊；蛊者事也。}

{有事而后可大，故受之以临；临者大也。物大然后可观，故受之以观。可观而后有所合
	，故受之以噬嗑；嗑者合也。物不可以苟合而已，故受之以贲；贲者饰也。致饰然后亨
	，则尽矣，故受之以剥；剥者剥也。物不可以终尽，剥穷上反下，故受之以复。复则不
	妄矣，故受之以无妄。}

{有无妄然后可畜，故受之以大畜。物畜然后可养，故受之以颐；颐者养也。不养则不
	可动，故受之以大过。物不可以终过，故受之以坎；坎者陷也。陷必有所丽，故受之以
	离；离者丽也。}

